【颱風追擊】1911號熱帶氣旋 白鹿 BAILU（12W）

颱風追擊：熱帶氣旋 白鹿

1911號熱帶氣旋 白鹿 BAILU （12W）
來源：中國
意義：白色的鹿，中文意指吉祥

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

各位遊行記得睇颱風預告呀

有冇機去到三峽大壩

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

以往D動物命名既風好似都幾勁下

白鹿前世就係海燕

Predict唔算好勁 sts

打還打 唔好星期六日打呀 要示威嫁 生性呀白鹿

lm

西

留名食下沉

CAT5 LOGIN 支那啦

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

有預感比預期偏西

好似西南中心贏嘅話就會有機會登陸粵東
然後再西d就

又要食下沉 屌那星

CMA
颱風快訊
2019年總632期
中國氣象局中央氣象台08月21日20時19分
時間：21日20時
命名：“白鹿”，BAILU
編號：1911號
中心位置：北緯15.8度、東經130.8度
強度等級：熱帶風暴
最大風力：8級， 18米/秒（約65公里/小時）
中心氣壓：998 hPa
參考位置：距離台灣省花蓮市東南方向約1320公里
風圈半徑：七級風圈半徑東北方向300公里；東南方向250公里；西南方向280公里；西北方向200公里
預報結論：“白鹿”將以每小時13公里左右的速度向西偏北方向移動，強度逐漸加強。
（下次更新時間為21日23時30分）

出自自己國家, 當然打番去自己國家
不過可能要食下沉

JTWC 鞭屍之旅

#1 CPA TO HKG: 520KM
#2 CPA TO HKG: 472KM

今次有花生食啦
到底係咪Direct Hit打台灣

坐唔坐到巴士入黎南海北部？

言之尚早 睇吓西南中心贏唔贏到先同埋究竟西成點

又要食下沉

GFS坐巴士

莫拉菲？

之後dh大幅西調

台灣福建廈門 變直襲香港大佬 你玩哂啦

GFS

+96-98 登陸澳門一帶

中心橫過777屋企上空

GFS一開始報轉向

留名等EC兩點報

似乎會打去台灣個風唔識走位

等等, 仲有維多利亞城?

好似之前講過如果環境配合，其實海燕條track先係cat 5 dh hk既路徑？呂宋中部入南海減速，然後轉北，增強dh

今年係咪會少風打？

EC繼續支持撞台 但稍為南調

雖然真係拉勻中間但覺得最後擦台閩粵交界機會大

BTW

GFS：橫過777屋企上空
EC：橫過賣國魚公司上空

點揀

EC嘅+96同GFS嘅+96對比大到

EC+96

GFS+96

原來我係盼風，今年破例想吹去大陸

最大分歧係白鹿整合後嘅中心位置, 單講今晚12z兩個機構預測位置已經差好遠, GFS比EC預報南咗1.5度

po埋張昨晚嘅風場

坐巴士機會大增？

FFS 2連擊

補圖先

+90

+216

唔該哂2個地方補圖

想當年天鴿最初都係預東登 但最後

🤔🤔

已射
估吓食完下沉之後會點

GFS連續兩個風直襲

FFS

Come on baby
東登please

東登D風力

咁唔好東登啦 直接去浙江啦

坐巴士！

海水温度又高 風切又低 完全係颱風最適環境

Ascat風場顯示中心結構狹長,尚待整合,但某程度上比較貼近GFS預報的風場形態

w0.4

加上西南側對流較強,LLCC係完全整合前都會受影響,路徑可能比預期稍為偏西

白look會否係癲鴿翻版？

咁快已經比到75Km/h，升STS應該無難度掛？

GFS距南掠

天氣概況:
位 於 南 海 北 部 的 低 壓 槽 將 會 減 弱 ， 而 未 來 一 兩 日 高 空 反 氣 旋 會 影 響 華 南 。 預 料 熱 帶 氣 旋 白 鹿 會 在 未 來 一 兩 日 橫 過 西 北 太 平 洋 ， 並 在 週 末 期 間 影 響 台 灣 至 中 國 東 南 沿 岸 一 帶 。 受 其 外 圍 下 沉 氣 流 影 響 ， 星 期 六 廣 東 天 氣 酷 熱 。 預 料 一 股 偏 南 氣 流 會 在 下 週 初 為 華 南 沿 岸 帶 來 驟 雨 。

次次可能坐巴士嘅風唔到最尾都唔知打邊

變左台灣至東南沿岸

屌你老母一定要打得中

ec張圖嗰風去咗邊
台灣對面個個1002？

係

GFS 00z: 近距東登

雙中心

個風咁撚弱雞？？

洛克/蓮花

GFS東調登陸陸豐市附近 之後沿岸西南西 去珠西

蓮花feel

時間尚早, 實會改黎改去

東西登唔係重點
依家起碼叫有機會坐巴士先

咩叫坐巴士呀

先好繼續扯佢向西

#5既術語表有

#6先啱

橫過誠爺鄉下上空

應該唔會潮州就上岸既

咁經過海峽係咪會將個風升級

起碼唔會因為剷地而降級先

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 378km

在正午十二時，熱帶風暴白鹿集結在北緯15.7度，東經128.6度附近，其中心附近最高持續風速約為每小時75公里，預料向西北移動，時速約18公里，橫過西北太平洋，移向台灣一帶。

仲西緊

+222 汕頭

西南中心似乎會贏 同天鴿一樣 西中心贏
不過路徑要睇整合完成位置

CWB個誤差圈細到

仲要預即刻轉北

連續兩個蓮花

空砲

蓮花都係汕尾陸豐上岸

呢架巴士會否係特快路線去南海北部？

仲75Km/h緊

白鹿繼續西行找中國

回鄉

要睇海洋 大氣環境
依家巴士海峽環境唔錯

EC仲係估登陸台灣

之後福建

之後肯定汕尾

即管睇吓gfs定ec準啲

EC呢兩年開始反應慢左
GFS雖然都仲係有少少過份sensitive但好多時都係GFS有反應先過EC

佢依家行得西啲，香港食下沉嘅時間會唔會短啲？

gfs準咗

睇大交合星期六食下沉，星期日落雨，係咪好大機會？

Gfs呢兩年準d

佢一路偏西飄，EC就預佢直接飄北一段行西北

可能真係突然報復性北跳呢

留名看最後太西，又集體叫北

係咪飛雪連天射白鹿果一隻白鹿？

交合繼續南調 login 台東
同時上望TY (130km/h)

我都好懷疑
點解明明平西咗咁耐
大交合都仲咁要信心會大北

btw 預上TY

gfs比今朝東左
830-831又有一個

gfs可能又中

EC 12z預報定位 17.7N 128.3E
GFS 12z預報定位 16.7N 128.4E

又可以睇下今晚風場係咩環境

白鹿請去搭巴士

後面果個好似仲勁啲
但係驚變蓮花2、3世
都係果句，無期望無失望啦

副高罷工？

順帶一問
係咪去親台灣嘅風臨尾都會向西南chok一下
見EC幅圖係咁
求高人解答

依家即刻轉北先登恒春
好大機會巴士

近距離北掠

北掠再勁都無用
頂盡天兔比個8你

一下唔小心南跳兩個鐘就

EC會唔會帶領眾機構炒車

副高扯行啲得嗎

ec今年冇次中
炒車機構

感覺上 近期gfs真係準啲

d人流傳話ec因為英國脫歐少左資金

ec果個要3個鐘行1-2N

變相資源不足

gfs合理
EC

好似睇錯咗上一報

都係嗰句睇今晚風場

JMA 重新定位

<22日18時の実況>
大きさ 大型
強さ -
存在地域 フィリピンの東
中心位置 北緯 15度55分(15.9度)
東経 127度55分(127.9度)
進行方向、速さ 西北西 15km/h(9kt)

要直角轉身

重新定位姐

GFS東調至汕頭

EC 22/00Z ENSEMBLE & JMA 22/09Z PSTN.

地形影響 直撞台灣玉山之後會有新低層中心係西台灣形成,會對路徑有影響

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 378km
#5 CPA TO HK: 330km

見到最左邊果條預測路徑，坐巴士去汕頭？

987好弱

又吹向支那

打還打，打福建好啦

GFS +198 +207
強8 login 上下川島

星期五晚 星期六凌晨
不過再睇啦 都未必準

JMA 1700-2000 N0.3 W0.2
1700 15.9 127.9
2000 16.2 127.7

西北lu

Nmc 同 cwb表示

副高開始唔聽話，西伸唔到？

大交合都差唔多情況

燈定先

ASCAT派彩：17N 128E
不過中心仍然比較狹長，代表可能有中尺度渦旋(mesovortices)既存在，結構估計仍然要調整

熱 帶 風 暴 白 鹿 已 增 強 為 強 烈 熱 帶 風 暴 。

今晚班機構應該會北到癲左

老J即刻彈番去16.9N

7字形副高西北行正常

Morning shock N1.0

支持坐北巴士至擦過台灣南部，直搗福建幫至陸豐幫一帶

結構比今朝好咗好多,雖然仲係有啲槽性

支持

擦過台灣南部叫唔叫坐巴士? 定係架巴士炒炒地車?

其實今日係咪已經食緊下沉

望出去個天冇咁清，同埋空氣有少少焗焗哋

全部返鄉下守屋唔好阻住大家發夢

高雄同福建齊齊發大財

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 378km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km

估唔到咁快就上到STS

STS好似會開始北

何解

話說幅圖係邊度搵到?

Thanks

gfs新報登陸位(中國東南沿岸)幾乎同hko條track一樣

無啦 連gfs都報登台

都係呢度追post 好似話越強越偏北

冇登 擦過

好似無明顯引導氣流先會咁

錯越弱越北 越強越西

睇左全日 仲諗住有機會登陸汕尾或者大鵬半島
夜晚仲要黎個大爆發 以為會越調越西
點知突然又東返

Why? Why?

感覺上好似已成定局咁

人在台中，好撚熱

接受唔到由有一絲希望，變到越來越大機會
突然又落返地獄食下沉嘅感覺

彈出彈入比人撚咁

如果持續向西，有機會登陸海南島至越南一帶

預報嚟咋嘛
唔打香港咪好囉 咪咁盼風啦
打風好危險㗎

風季想打吓風 有風追吓好正常姐
有咪當分散吓注意去追吓風 放鬆吓個人囉
冇咪繼續專心發夢

有望今年又可以喺澳門體驗威尼斯

呢條track應該雨量唔少
落一兩日雨

乜嘢邏輯
返工時間 唔想返工想有打下風 放下假好正常啫

Lm to learn something

想放假都屌

熱對流同之後扯西南氣流有d機會，而且個風上左岸後會繼續高速鏟入內陸真係燈中左直搗三峽？

追定位

西南對流

JMA 09Z賭一鋪追定位去南象限既深對流，結果柒咗

柒到
咁就賭輸左啦

btw GFS東調login 位置
香港食下沉 有排熱

FFS又北調 成日跳來跳去

副高好似比佢頂到就斷

有機會坐巴士

冇 咪傻

還是真係識90度直角轉彎？

沉日全日一直定得太西南 要睇返風場圖先知要追定位

大交合嘜撚嘢事呀

好大機會
好似香港今次運動咁

清潔工麻煩出黎解釋

都好正喎

一起身 個風就偏走左了

Morning shock
其實琴晚出風場已經知道會係呢個結果

EC預報呢個時間已經去到18.4N 125.7E

準備發大財

解釋成日陰啲陰啲意淫台灣

00z 18.4N,125.7E(EC)
18.3N,126.2E(GFS)

比較貼近gfs 預測 但比EC偏南偏東

自爆雨區

幾有興趣望下個風場係咩環境 依家睇VIS其實都好難定位

可能又有驚喜

屌你老母又morning shock劇本，大交合逼害正仆街

就算西調，都可能只係近距離東登，最多九號封頂。

咁樂觀，有9仔？依家都唔知道白鹿識唔識搵巴士搭，出到8仔都偷笑

呢個只係最樂觀估計，東登風真係好難令香港有暴風。

有3都偷笑啦

岑智明做台長，有3機會唔細

呢個路徑應該會有T1, 離岸有機會強風

果個位land 未起到風都散鳩晒

其實妮妲就算近距東登都因為結構問題得8
所以白鹿keep住西北路徑嘅話3都有難度

感覺上大交合個預測好似越來越擦過台灣

真係18.5N 126E以西

珠海市氣象局：高壓脊非常 強悍 路徑仍然會有西調及南調空間

水能尅火火無功

見到白鹿個樣就諗起啱啱嘅羅莎同埋2016妮妲

一定 天鴿都係咁 同預期有偏差

唔好來

825(荃葵青)唔想濕多次

副高開始開工做野，向西伸展？

gfs +216-219

時間太遠真係睇下就算除非大氣非常穩定

山竹個次係罕見

果隻怪物 有誤差都冇分別

熱帶氣旋白鹿會在週末期間影響台灣至中國東南沿岸一帶。受其外圍下沉氣流影響，明日廣東天氣酷熱。預料一股偏南氣流會在隨後一兩日為華南沿岸帶來驟雨。而高空反氣旋會在下週中期增強，華南天色將會好轉。

交合：星期日 離岸間中6級

一號波完場

<Analysis at 03 UTC, 23 August>
Scale Large
Intensity -
Center position N18°35' (18.6°)
E125°40' (125.7°)
Direction and speed of movement NW 25 km/h (13 kt)
Central pressure 990 hPa
Maximum sustained wind speed 25 m/s (50 kt)

颱壇有啲就話西北偏北行，又有話西北偏西

到底點啊

一班趕風 一班盼風 睇得多個人都癲

天涯海闊：西北北台灣見

遲啲香港係咪會再食下沉

星期日，8硬

下個風更可愛

我話西北西香港見

講笑，勿認真

妮妲風眼直徑100km
結構差

西南方d對流好似好勁
白鹿識開眼未？

MO LA MO LA

個風又變勁？

山竹係怪物黎 點同正常嘅比?

打台灣 冇演唱會睇lu

可唔可以唔好星期六日
上星期拎住遮行好辛苦

要嚟料

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 376km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km
#7 CPA TO HK: 374km
#8 CPA TO HK: 328km

西南面咁勁，西多啲啦

不予置評......

可以，現時預測應該去高雄，唔黎珠江口

點解又近返d既？

[謹供參考]
EC +240 報直襲

其實而家係咪已經食緊下沉

FF 下好啦
勿當真呀

係
有少少西北風

講定先 廢風

不過食下沉毒氣發夢隨時仲辛苦

係咪要靠副高開工西伸先有機會向西行？

次次去到關鍵時刻副高先黎話唔生性

其實有西伸 不過唔夠多

副高不給力

今晚係關鍵

時速約28公里，橫過西北太平洋，移向台灣南部一帶。

咁快

星期日間中有驟雨及雷暴，風勢較大。

其實副高係咪西伸同時都有輕微南伸跡象？

又星期日打風

+240

打乜撚嘢風

交合將8月31同9月1日預測 由短暫時間有陽光，有幾陣驟雨，改做大致多雲，有幾陣驟雨

所謂既7字形副高，會推西北行

副高強勢引導之後入左陸地都高速繼續鏟入內陸連燈仔成功燈中直搗三峽

係咪台灣以南既副高西伸先會向西？

其實佢伸到入孟加拉灣呢個位都係行西北重點係佢東面南伸左有北向量，要佢東面退走或者個風西到遠離南伸果段先得

不過，若果佢北面既副高較東面既大幅強勢，咁西向量會多d既

聽朝個預測冇變先算啦
btw唔知點解啲電腦喺最少180個鐘之前都可以好準確咁預測個TC點樣吹去日本/韓國
預吹去啲低緯地方嘅路徑就成日改嚟改去

錯誤類比

天鴿EC預報錯誤既主因係結構預報出錯，實際初始場偏西南既情況下先迫住EC要繼續西調

今次結構預報冇大既偏差，所以就算路徑有調整空間都唔會特別大，各大數值既共識都逐漸明顯

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 376km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km
#7 CPA TO HK: 374km
#8 CPA TO HK: 328km
#9 CPA TO HK: 259km

Cpa係正北 個風散左喇

都唔係完全無機會既

不過係快線仲要貼實壆果隻

bingo

一陣炒車

Any chance to get signal 8 full day on the coming Monday?

都咁耐仲有人問呢啲問題

Pls reply me directly!

我期望低 淨係 expect login 之後香港多返啲雨

（Show Blocked User - 贏的機會是零 )

Absolutely, enjoy your off

Fucking thanks

RUBBISH

Any chance to get signal 1 full day on the coming Sunday?

留名先

呢間野準咩？

打飛機用

windy = EC / GFS

both,you can choose

交合稍稍南調至恆春
同時提升至55KT

廢風始終都係廢風，結構差到狗也不

汕頭見

依家調乜都無用，大勢已去，淡友準備進場

我只要福建幫返鄉下守屋順便整d熱雷暴

已經冇哂人

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 376km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km
#7 CPA TO HK: 374km
#8 CPA TO HK: 328km
#9 CPA TO HK: 259km
#10 CPA TO HK: 315km

打唔成

呢度靜哂

冇風打冇人想知

99W形成之後會多返人

有熱對流追應該會多返人

話説99W已經去到144E (7.9N)

TCFA未?

白鹿唔搭巴士，已經再沒有討論空間

未LOW only

唉，仲要有排等~

慢慢觀望吓先 咁先有樂趣反正變數好大

可以討論下花式撞玉山同新中心會係邊到形成

認真我係絕對支持白鹿去福建

搞幾日得咁既樣

浪費海溫潛熱

去高雄發咗大財先

隻眼爛到咁
有冇機行西北西?

呢個路徑係唔係食哂下沉

汕頭見
我估最後應該有3號既
聽日天氣都唔會好啦

連登仔:冇8號嘅風係冇討論價值

連登仔：唔坐巴士冇討論空間

唔知係咪我住山邊 啲風係涼 真係有秋天feel

位 於 台 灣 南 部 附 近 的 熱 帶 氣 旋 白 鹿 已 進 入 本 港 800 公 里 範 圍 。 預 計 白 鹿 在 今 日 (8 月 24 日 ) 早 上 與 香 港 保 持 超 過 600 公 里 的 距 離 ， 暫 時 對 本 港 未 有 直 接 威 脅 。 香 港 天 文 台 會 密 切 監 察 白 鹿 的 動 向 。 市 民 請 留 意 香 港 天 文 台 發 出 之 最 新 天 氣 報 告 。

於 2019 年 08 月 24 日 09 時 05 分 發 出

入600會T1?

想1號波都慳返~

去福建

會唔會突然之間又掛8號㗎
上次個風又係咁

上次其實唔突然 天文台有預告 不過可能大家注意力都係發夢既新聞到唔為意

東登同西登風差好遠

我呢面勁大煙霞

我呢邊都有 不過又有大涼風喎

呢一兩個月香港都好似個沙漠咁，喺廣東有對流一到香港即散
不過啲支那人嚟搞撐狗集會，啲對流嚟到香港又發展到

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 376km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km
#7 CPA TO HK: 374km
#8 CPA TO HK: 328km
#9 CPA TO HK: 259km
#10 CPA TO HK: 315km
#11 CPA TO HK: 302km
#12 CPA TO HK: 287km

坐左巴士快線啦

然後即將炒落𡒊到

特別天氣提示
熱 帶 氣 旋 白 鹿 會 在 下 午 進 入 台 灣 海 峽 ， 並 逐 漸 移 向 中 國 東 南 沿 岸 。 天 文 台 會 視 乎 情 況 在 下 午 考 慮 發 出 一 號 戒 備 信 號 。 市 民 請 留 意 天 文 台 發 出 之 最 新 天 氣 報 告 。

於 2019 年 08 月 24 日 11 時 30 分 發 出

下午考慮T1

上星期日你死左？

依家好似又西左，有冇機坐巴士呢

已經就快要擦角了

坐就點都坐左係炒唔炒車既姐

一出kt果邊

擦唔擦角 炒唔炒車 係咪計風眼呢？

乜都冇

受 煙 霞 影 響 ， 港 內 的 能 見 度 下 降 至 3000 米 左 右

毒氣仲衰過雨

令福建落暴雨
搞到水災
死返幾萬人就ok

為左會出海做野/玩既人都係要掛1仔

岩岩入左轉機場啲空氣真係難聞到想嘔
仲要啲遊客喺室外排隊check證入機場

今次有八仔真係乜都得

【颱風追擊】1911號熱帶氣旋 白鹿 BAILU（12W）

無離題，空氣差因為白鹿下沉

請勿離題

T1 都要考慮

99W GFS 集合

已登陸屏東縣

根據最新氣象資料顯示，第11號颱風已於今(24)日13時左右從屏東縣滿州鄉登陸

login username：Bailu201911
login password：Manzhou,Pingtung

14:40 T1

香港天文台在2019年8月24日
下午二時四十分，發出一號戒備訊號。

14:40 一號戒備信號

睇黎三號封頂

Standby Signal, No. 1

The Standby Signal, No. 1, was issued at 2:40 p.m. This means that a tropical cyclone now centred within about 800 kilometres of Hong Kong may affect us. Please consider the changes in weather when planning activities. Beware that strong winds may occur over offshore waters.

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 白 鹿 在 日 間 與 香 港 保 持 超 過 400 公 里 的 距 離 ， 本 港 風 力 不 會 普 遍 增 強 ， 日 間 需 要 改 發 三 號 強 風 信 號 的 機 會 不 大 。

空氣好差

咁既衰樣做到天兔？

有三號都好啦

3號夠晒啦 聽日荃葵青呀

其實入到內陸得TS，cpa仲有成300KM都幾難3

又打唔成
只係搞到又熱又焗唔抵

個風夠大又有季候風加持嘅話唔係冇機會
2016問號魚內陸TS入400KM坪洲都扯到上強風
不過今次又確實難啲

依家從衛星雲圖看, 強對流好似主要在巴士海峽.
反而只係掂一掂台灣.

其實中心會吾會relocate?? 定係中心同強對流分離??

強對流分佈未必反映到中心位置

香港普遍風勢微弱 係橫瀾島有啲風

去到咁近都係得個1號

睇衛星雲圖好似向緊偏西北方向

[b]1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2640km(E)

西北西

食下沉

99W medium

但是中心一散, 好似relocate位置會偏強對流位置.
當然有機會中心同強對流, 各走各路,

我所理解強雨帶主要, 都係在強對流位置附近.
咁暴雨位置有機會更靠近香港附近.

呢兩日睇黎會非本意咁測試一樣野

到底係下沉高溫毒氣一或狂風暴雨更令人唔願意去示威呢見今日好少人下

去哂睇智能燈柱係一號波下俾風吹跌姐

對流強度同中心形成好似冇太大關係
唔少登陸台灣嘅風會借助背風坡搓個副中心，以此取代被山脈攔截嘅主中心通過台灣
呢個風搓唔起副中心，而家都係由原本中心過山，未有中心重置嘅情況
當然路徑點都會有波動，而家因為陸地影響稍微北跳，到出海之後會偏西返

支那定位又柒

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2640km(E)
1700 22.5N 120.3E N0.1W0.1630km(E)

午 夜 前 需 要 改 發 三 號 強 風 信 號 的 機 會 不 大 。

預 計 白 鹿 會 於 明 早 在 中 國 東 南 沿 岸 登 陸 ， 與 其 相 關 的 外 圍 雨 帶 會 在 明 日 為 廣 東 帶 來 狂 風 驟 雨 。

短期內落唔落到雨⋯⋯宜家出咗teargas

而家都食緊tg

爛眼

W

NO

還眼呀 義士又好 白鹿又好

1800 N0.1 W0.2

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.5N 120.3E N0.1W0.1 630km(E)
1800 22.6N 120.1E N0.1W0.2 610km(E)

唔打風唔緊要，我淨係想落雨

W 0.2

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 376km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km
#7 CPA TO HK: 374km
#8 CPA TO HK: 328km
#9 CPA TO HK: 259km
#10 CPA TO HK: 315km
#11 CPA TO HK: 302km
#12 CPA TO HK: 287km
#13 CPA TO HK: 313km

個風真係好廢

1900 N0.2 W0.3
行得好快

個天紅色

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)

救人！打狗！

重要！影響成敗新口號 ：［打狗！救人！］

打唔成唔緊要 落幾滴雨黎都好呀

夜晚7點都仲有33度

唔好再 N 啦，S 返啲

2000 N0.2 W0.4

岩呀

想問下呢d颱風走向 係邊個網站可以睇到？

23N都黎緊 已經好難埋到黎

唔知點解覺得呢個風會整死好多人
硬係覺得聽過 白鹿 呢個名

不過我淨係想放假

天文台有報每個小時嘅經緯度 自己將新位置對比返上個鐘嘅就得

咁就算係香港以北掠過都唔代表無威脅既

白鹿呢個名係第一次出現 取代風王海燕

梗係啦 東登仲要唔近

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.0N 119.4E N0.2W0.4 540km(E)

西多少少落下雨得唔得涼左1日又熱過

金庸嘛
飛雪連天射白鹿

重點無風啲煙霞勁撚到

班狗又亂嚟好撚嬲

有監視香港嘅地圖

不管是什麼颱風
只要能席捲支那的就是好颱風

天滅 _ _

話完人off topic 自己又off

交合落閘

白 鹿 登 陸 後 會 逐 漸 減 弱 。 預 計 本 港 普 遍 吹 強 風 的 機 會 較 低 ， 但 離 岸 會 間 中 吹 強 風 。

除 非 白 鹿 採 取 較 接 近 珠 江 口 的 路 徑 移 動 ， 否 則 改 發 三 號 強 風 信 號 的 機 會 不 大 。 預 料 一 號 戒 備 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.0N 119.4E N0.2W0.4 540km(E)
2100 23.2N 119.1E N0.2W0.3 520km(E)

呢度唔係香港近況討論區咩？
我見大家都討論緊喎，諗住一齊討論下吖嘛

咁你下晝又話人？

我錯咗，對唔住

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.0N 119.4E N0.2W0.4 540km(E)
2100 23.2N 119.1E N0.2W0.3 520km(E)
2200 23.2N 118.8E W0.3 490km(ENE)

2200 W0.3

去咗夜晚成十點仲可以有成33度 真係cls

btw 橫瀾島強風, 呢一兩個鐘離岸風力稍有增強

天鴿前凌晨34.4度

W 0.3

繼續偏西就差唔多 食曬啲強對流

雷達圖見到雨帶過緊嚟，聽日係咪好大機會落雨，可以驅散煙霞霧

2300 繼續W0.3

預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.2N 119.1E N0.1W0.2 520km(E)
2200 23.2N 118.8E W0.3 490km(ENE)
2300 23.2N 118.5E W0.3 460km(ENE)

橫欄島強風

沙田34.6度

等睇變燈 要上三

正西

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 376km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km
#7 CPA TO HK: 374km
#8 CPA TO HK: 328km
#9 CPA TO HK: 259km
#10 CPA TO HK: 315km
#11 CPA TO HK: 302km
#12 CPA TO HK: 287km
#13 CPA TO HK: 313km
#14 CPA TO HK: 324km

雨散黎未
好撚熱 窗外一陣陣熱風吹入黎

勁熱勁焗 呢個風

CWB雷達未過23N 可能定位要向南修訂

唔通gfs又贏多一次

0000 S0.1 W0.3

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.2N 119.1E N0.1W0.2 520km(E)
2200 23.2N 118.8E W0.3 490km(ENE)
2300 23.2N 118.5E W0.3 460km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E S0.1W0.3 420km(ENE)

掃條雨帶落嚟都好

唔止唔北，仲南些少添......

準備落雨

成pat野coming

馬鞍山閃到

開住冷氣都熱到訓唔到

嚟啦嚟啦
出左大雨提示啦

第一波都咁勁
後面果條雨帶

CMA 00:00 S.0.1 W0.2

橫風橫雨

依2條係咪白鹿既旋臂黎?

閃到仆街 大風到仆街

大埔超大風雨

唔算 其實係中層嘅東北風觸發嘅熱對流嚟

颮線 ?

馬鞍山橫風橫雨

外圍懸臂雨帶唔係本體螺旋雨帶

大埔 好大風大雨

人在台南旅遊
無料到

繼續

做乜野一路向西

大埔 好閃好嘈好大風好大雨 皇天唔好擊殺大埔呀

啲雷聲嚇死人

皇天擊殺

馬鞍山似係8號

個雷好撚大聲

皇天擊殺 香港警察

連續幾個鐘向西咁奇怪

黎得咁急

馬鞍山閃到仆街

大埔啲雷聲大到

一路向西

打唔正都咁恐怖 打正左會點....

痴線閃到傻

劈死黑警

環流增強中？

在 00:20 HKT 25/8/2019 的過去十分鐘：

大尾篤 錄得烈風程度之陣風 (76 公里/小時 - 9 級)
大埔滘 錄得烈風程度之陣風 (69 公里/小時 - 8 級)
塔門 錄得強風程度之陣風 (51 公里/小時 - 6 級)

咪提

係咁閃
雷神快撚d劈中狗屋

BIN

咁都有得bin

大家一齊係屋企大叫
皇天擊殺 香港警察

勁過蓮花

啲雷會唔會劈死啲狗?

隻閪花第一下唔北折咪好地地南掠食舒服風

痴線 嘈醒左

大燈合一報完就燈

北面啲對流卡住喺台灣啲山到

蓮花顯靈

咁都係得個一號風球 好恐怖喎

香港食正

深水埗 痴左線

8 號都信

wadiu

頭先啲燈熄咗下 過一陣開返

頭先燈閃左下

沙田停左幾秒電

好大風大雨
係咁行雷

我屌
閃咗吓電
全屋停哂電兩秒

喂
我成部ps4熄撚左

電壓驟降

跳佐電

岩岩閃一閃 樓下路燈熄埋 cls

大約停咗5秒電

彩虹好似打八號咁 又雷雨又大風

哇啊天水圍啱啱停佐一秒電

馬鞍山無電左幾下

有無人跳咗電。。。

哇diu 好大聲 啲雷

TKO都停咗幾秒

樓下啲車響晒

沙田岩岩係世界末日 十號 加黑雨

出面閃到仆街但無雷

青衣都停咗幾秒

粉嶺有停幾秒電

頭先燈閃左下+1

深水埗好撚大雷聲喎

白田下邨街燈熄左

秀茂坪無停
但盞燈暗咗3秒

我係D燈閃左幾野, 但冇事

冷氣熄左一下

你老味黃大仙狂風雷雨

在 上 午 12 時 25 分 ， 大 埔 滘 錄 得 每 小 時 超 過 80 公 里 的 陣 風 。

打到黎啦，九龍新界無得避

我島民

我都係

做乜9 個風有咁勁咩

天澤都係
部冷氣突然間stop咗嚇撚死

香港警察 皇天撃殺

仲唔上3仔

同問
好似幾遠吓

住深水埗的表示不安

屯門都有停左幾秒

嚇死
閃閃吓冷氣突然熄咗一秒

巴打我地互攬

好撚恐怖 成個天藍哂

在 00:30 HKT 25/8/2019 的過去十分鐘：

大埔滘 錄得烈風程度之陣風 (84 公里/小時 - 9 級)
沙田 錄得強風程度之陣風 (62 公里/小時 - 7 級)
西貢 錄得強風程度之陣風 (58 公里/小時 - 7 級)
大尾篤 錄得強風程度之陣風 (51 公里/小時 - 6 級)
塔門 錄得強風程度之陣風 (45 公里/小時 - 6 級)
坪洲 錄得強風程度之陣風 (43 公里/小時 - 6 級)
將軍澳 錄得強風程度之陣風 (42 公里/小時 - 6 級)

閃到好似光管壞左咁

皇天擊殺 再現輝煌

聽日入荃灣食好西 會唔會變水上樂園？
要唔要買定雨褸

大風過上次既8號風球啊

一號風球

何文田嗰天喺咁閃

勁過蓮花洛克

Bin

右下個pat

聽日要入大澳 唔好浸死我就得

聽日有無機三號？

以為壞冷氣

尖沙咀閃左一輪開始落雨行雷

繼續咁西一定有

噢

要西南偏西先有

w0.2

短期波動姐

1250 黃雨

西南西南皇天擊殺，香港驚賊

btw 原來白鹿咁快已經入咗400

參考下凡亞比
係香港以北都有三號 (唔係八號)

唔明呢幾個鐘搞乜咁西

第二波

天文台在2019 年 8 月 25 日 上午 0 時 50 分發出黃色暴雨警告信號。

好勁

繼續走西南一定有

在 00:40 HKT 25/8/2019 的過去十分鐘：

青洲 錄得暴風程度之陣風 (98 公里/小時 - 10 級)
京士柏 錄得烈風程度之陣風 (79 公里/小時 - 9 級)
中環碼頭 錄得烈風程度之陣風 (78 公里/小時 - 9 級)
大尾篤 錄得烈風程度之陣風 (72 公里/小時 - 8 級)
啟德 錄得烈風程度之陣風 (66 公里/小時 - 8 級)

走西南八號添啦
近距南掠準備聽日風雨中抱緊自由

唔好啊

要南多0.8先會去到同天文台同緯度

風雨中抱緊自由

北面副被西風槽打壓 會持續西移

半個鐘前天文台app仲係33度
依家25

即係點副高壓左落黎?

新界牛真係垃撚圾嚟
水都無滴照樣掛黃雨

等幾時先出3

聽日出黎咪大撚獲

又有腳皮大賽

香港又食正強爆發位...

個風廢到 天文台話改發三號強風信號機會不大

即刻涼晒

真．插水式

有雨同冇雨
同一時間香港東西氣溫可以差接近10度

青洲烈風

8中一未

中左強雷雨區扯一下大風姐，可以話係打石湖

你就好啦
條雷雨帶唔中大西北呢啲牛屎地區
而家仲32度

屯門風起了

又歧視西部市民

在 00:50 HKT 25/8/2019 的過去十分鐘：

青洲 錄得暴風程度之陣風 (93 公里/小時 - 10 級)
京士柏 錄得烈風程度之陣風 (69 公里/小時 - 8 級)
大尾篤 錄得烈風程度之陣風 (66 公里/小時 - 8 級)
中環碼頭 錄得強風程度之陣風 (57 公里/小時 - 7 級)
北角 錄得強風程度之陣風 (49 公里/小時 - 6 級)
打鼓嶺 錄得強風程度之陣風 (49 公里/小時 - 6 級)
南丫島 錄得強風程度之陣風 (48 公里/小時 - 6 級)
長洲泳灘 錄得強風程度之陣風 (45 公里/小時 - 6 級)
西貢 錄得強風程度之陣風 (44 公里/小時 - 6 級)
長洲 錄得強風程度之陣風 (44 公里/小時 - 6 級)

青洲 錄得強風程度之持續風速 (59 公里/小時 - 7 級)
大尾篤 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)

今時唔同往日...幾小時前大交合點諗到個風會改行正西？

玩死大交合

準備好風雨中抱緊自由未?

西多幾個鐘先算行北變瑪娃

Fee fee 聲

ssp靜咗幾分鐘而家round2

咁都無三號？
班大交合睇緊乜數據？

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)

元朗都風起了

入400

JMA 15Z 降TS

短暫陣風同持續大風唔同，咁平時春天打石湖都要八號風球架啦

大西北仲係熱到狗咁

係減弱中

大雨警報

【大雨警報】白鹿的外圍強烈雷雨帶正為本港帶來狂風大雷雨 （2019/8/25）

請繼續在此帖文集中討論大雨

唔係喎

係重整中
成個北對流比人削走左
同埋愈弱愈西

係咪我定位有問題？

我呢邊都仲係熱到狗咁

不過終於有雨

我就係屯門

睇返樓上個巴打location 係香港
佢應該係show 緊平均氣溫唔係分區氣溫

大雨到仆街

香港食到應一應

我個邊一滴水都無

北面堆野無哂

屌 話口未完就倒水咁落

護國神山

強度同位置同當年凡亞比差唔多

中心應該冇23度?

癡撚線 JTWC都上連登

有冇機八號

1:20 又出特提 90km

有，下個月

CLS

港島好似打仗咁

想問下佢成日俾我同櫻花兄鞭屍感覺如何

有冇人間房對窗 閃電閃到開演唱會咁
1分鐘起碼有30次閃電

空心颱

請教各位聽日中午雷暴警告嘅機會大唔大? thanks

青洲烈風cls

想問天文台網站邊到可以一次過咁睇晒d風力，thanks

屌，嚇撚死
頭先有下雷世界末日咁款

啱啱睇完文匯之星演唱會
個個排住隊散場
淋到隻狗咁

我
無停過咁

1:30 100 km

我都係 閃閃閃閃閃閃閃閃閃

唔該巴打

點訓啊。。。。

有冇文宣可以幫手!!
推比英文文宣組做野啦！要推出國際英文版！

[突發] 外國勢力！文宣做野！

個雷近到feel到由上而下轟落嚟

我有冇睇錯
長洲泳灘 81km/h

其實呢張圖係講緊個雨量分佈定係風速？
另外
想問下出面咁大風同而家打風有冇關？
thx
(想學嘢

而家104啦

25/08/2019 01:30 十分鐘風向及風力（公里/小時）
長洲泳灘 北 81
長洲* 東北 63
沙洲 東北偏東 48
赤鱲角* 東北 45
橫瀾島 西北 45
流浮山* 東北 33
青洲 東北 30
坪洲 東北 29
南丫島 東北偏北 23
青衣* 西北 19

長洲 63 95

持續烈風
烈風8中1
勁過唔少8仔

講緊對流，
紅 黃色嗰啲都係強嘅對流，強對流會有較強嘅風雨
出面嘅風同雨就係白鹿嘅西邊強對流所致

在 上 午 1 時 25 分 ， 長 洲 泳 灘 錄 得 每 小 時 超 過 100 公 里 的 陣 風 。

蓮x x古

*克

諗起前排有個龍捲嘅物體
令香港南部吹颶風

在 01:30 HKT 25/8/2019 的過去十分鐘：

長洲泳灘 錄得暴風程度之陣風 (104 公里/小時 - 11 級)
長洲 錄得暴風程度之陣風 (95 公里/小時 - 10 級)
沙洲 錄得烈風程度之陣風 (78 公里/小時 - 9 級)
赤臘角 錄得烈風程度之陣風 (74 公里/小時 - 8 級)
青洲 錄得烈風程度之陣風 (64 公里/小時 - 8 級)
橫瀾島 錄得強風程度之陣風 (55 公里/小時 - 7 級)
流浮山 錄得強風程度之陣風 (52 公里/小時 - 7 級)
青衣 錄得強風程度之陣風 (51 公里/小時 - 6 級)
南丫島 錄得強風程度之陣風 (49 公里/小時 - 6 級)
屯門 錄得強風程度之陣風 (48 公里/小時 - 6 級)
坪洲 錄得強風程度之陣風 (47 公里/小時 - 6 級)
赤柱 錄得強風程度之陣風 (42 公里/小時 - 6 級)

長洲泳灘 錄得烈風程度之持續風速 (81 公里/小時 - 9 級)
長洲 錄得烈風程度之持續風速 (63 公里/小時 - 8 級)
沙洲 錄得強風程度之持續風速 (48 公里/小時 - 6 級)
赤臘角 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)
橫瀾島 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)

長洲烈

等睇hko嚇到出3之後冇風

1號風球
十分鐘烈風8中1

0200 W0.1

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 白 鹿 會 於 未 來 數 小 時 在 中 國 東 南 沿 岸 登 陸 。

預 計 本 港 普 遍 吹 強 風 的 機 會 較 低 ， 但 離 岸 會 間 中 吹 強 風 。

除 非 白 鹿 採 取 較 接 近 珠 江 口 的 路 徑 移 動 ， 否 則 改 發 三 號 強 風 信 號 的 機 會 不 大 。 預 料 一 號 戒 備 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

咁都唔係普遍

仲話機會不大 但係越行越西 似當年凡立貝

唔該曬巴打
長知識了

係咁岩掃條雨帶先咁姐
不過真係估唔到咁鬼勁
可以掃到持烈

其實佢強風圈應該已經掃到香港？

已烈風8中1...依個T1好威水了......

呢兩個真係極品嚟

叫做掃到離岸地區

預警性八號 雖然掛得啱
但真係可以鞭一世
留名睇比洛克弱嘅八仔

咁都未有3

好難架喎

史無前例強一

一仔都勁過佢 有排bin

凡立貝？

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)

唔好誤導人先
依張係色調強化衛星雲圖
上面既顏色係代表雲頂溫度
雲頂溫度越低代表雲層越厚
但係未必完全等於對流強度

同平時天文台雷達反映對流強度(香港用降雨率)個張完全唔同架

凡亞比

SW

移速好似變慢左

邊度睇倒?

CMA 0200 STNR

可能準備行返比較北嘅路徑

HKO 0300 STNR 23.1 117.9

0300 STR

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)

唔郁係咩玩法

CNA W0.1

全港風力收哂皮

追定位應該差唔多了，我單睇衛星雲圖都會定23.0 117.9-118.0

係個強對流影響先有大風

即係轉北？

0400 23.1 117.8
W0.1

之前定位太北，有左風場圖之後追番定位

數值系集有預報到尋日嘅北跳同埋海峽西折，
之後方向會變返WNW為主，算係一個缺乏驚喜嘅颱風，係望下搏唔搏到3仔咁大把

終於降到溫

0500 23.2 117.8
N0.1

數值到呢一刻都仲有個比較細嘅分歧
GFS預上陸後西北西轉平西微北
EC就預西北至西北西到尾
呢個差別就determine聽日到底有大雨降溫定係滴滴仔得個焗字

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)

login username：Bailu201911
1st login password：Manzhou,Pingtung
2nd login password ：Dongshan,Zhangzhou

1911白鹿（12W）JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK: 520km
#2 CPA TO HK: 472km
#3 CPA TO HK: 424km
#4 CPA TO HK: 376km
#5 CPA TO HK: 330km
#6 CPA TO HK: 298km
#7 CPA TO HK: 374km
#8 CPA TO HK: 328km
#9 CPA TO HK: 259km
#10 CPA TO HK: 315km
#11 CPA TO HK: 302km
#12 CPA TO HK: 287km
#13 CPA TO HK: 313km
#14 CPA TO HK: 324km
#15 CPA TO HK: 322km(FINAL WARNING)

咁快

白鹿完場，可以期待831個風

你望下雷達先

今日去荃灣會唔會變水上樂園使唔使買定雨褸

今日仲會持續落大雨嗎？

即係點

我地係佢外圍，無論佢偏西定偏北行都一定食中雨區

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)

係咪完左? 出面雨都無滴

其實keep住有微雨

1100 N0.2 W0.3

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.1N 116.7E N0.2W0.3 330km(NE)

慘，831冇人遊行了，大定都原諒林鄭媽媽了

荃灣好大雨

大西北大風大雨

降到溫 幾鬼大雨

好大雨,個天黑過阿GILL

黃雨

大雨警報

【大雨警報】白鹿的螺旋雨帶外圍正為本港帶來狂風大雨 （2019/8/25）

請繼續在此帖文集中討論大雨

交合係EC忠實fans

預 料 一 個 低 壓 區 會 在 本 週 後 期 為 南 海 北 部 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

八 月 三 十 一 日 ( 星 期 六 )
風 ： 東 南 風 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 間 中 有 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。
氣 溫 ： 27 至 31 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

EC 12Z

星期六

不過交合應該係分析過個可能性先咁預測嘅 未理由因為一報就跟到足 況且依家仲有一段時間

P.S 99W JMA TD

00z location: 8.7N 138.4E

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.1N 116.7E N0.2W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.2W0.2 330km(NE)

屌,下個禮拜六民陣搞個日遊行係咪又打風

CPA 應該已過？
應該就可以落一

應該未過吧

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)

W 0.4

你一定係龜係屋企玩steam 嘅game 冇望出去

下星期六

好大風

係咁行西

99W TCFA

1400 NW0.1

過 去 數 小 時 ， 與 白 鹿 相 關 的 雨 帶 為 香 港 帶 來 狂 風 大 驟 雨 ， 港 島 及 新 界 部 分 地 區 錄 得 超 過 50 毫 米 雨 量 。

在 過 去 一 小 時 ， 橫 瀾 島 及 流 浮 山 的 風 勢 較 大 ， 錄 得 的 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 59 及 52 公 里 。

冇3號 都有風速報

今次大交合冇上3會唔會比人屌到反艇

蓮花洛克10幾20公里都報啦

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)
1400 24.5N 116.0E N0.1W0.1 310km(NE)

冇假既風球有鬼人理

如果唔係冇嘢報

下個禮拜會有一道西風槽南下,禮拜四開始副高會開始東退

至於99w對香港影響非常視乎佢自己的移速同埋結構,特別係27號至29號呢段時間,EC預報29號00Z 99W會去到115-116E, 但係GFS已經報到去111E

烈風8中1 強風8中3

EC 00z

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)
1400 24.5N 116.0E N0.1W0.1 310km(NE)
1500 24.7N 115.8E N0.2W0.2 310km(NNE)

洛克陣風都冇得報

好似好細隻

1600 W0.3

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)
1400 24.5N 115.8E N0.1W0.3 300km(NE)
1500 24.7N 115.8E N0.2 310km(NNE)
1600 24.7N 115.5E W0.3 300km(NNE)

EC +168

+174 login上下川島附近

終於TCFA了

EC集合

落完雨未

琴日講話想落雨今日就大雨

大混集

開學日打風就會諗起杜鵑

上面條雨帶

預 料 一 個 低 壓 區 會 在 本 週 後 期 逐 漸 發 展 並 為 南 海 北 部 及 華 南 沿 岸 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

1630九天仲有其他調整

九 月 一 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 南 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 間 中 有 驟 雨 及 雷 暴 。

3至4級>>4至5級

八 月 三 十 一 日 ( 星 期 六 )
風 ： 東 至 東 南 風 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。

東南風5級>>東至東南風5級

1700 W0.2 入咗300公里

雖然位於內陸的白鹿逐漸減弱，但仍稍微靠近珠江口。

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)
1400 24.5N 115.8E N0.1W0.3 300km(NE)
1500 24.7N 115.8E N0.2 310km(NNE)
1600 24.7N 115.5E W0.3 300km(NNE)
1700 24.7N 115.3E W0.2 290km(NNE)

好多都好似GFS個預報 平西到越南
明明依家仲係八月

今次行得快就越南見 行得慢 就可能福建汕頭台灣 甚至變轉向貨

變數大到

TROPICAL DEPRESSION 1004 HPA AT 11N 137E WEST SLOWLY

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)
1400 24.5N 115.8E N0.1W0.3 300km(NE)
1500 24.7N 115.8E N0.2 310km(NNE)
1600 24.7N 115.5E W0.3 300km(NNE)
1700 24.7N 115.3E W0.2 290km(NNE)
1800 24.7N 115.0E W0.3 280km(NNE)

在過去數小時，本港的風力普遍減弱。天文台會在短時間內取消所有熱帶氣旋警告信號。

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)
1400 24.5N 115.8E N0.1W0.3 300km(NE)
1500 24.7N 115.8E N0.2 310km(NNE)
1600 24.7N 115.5E W0.3 300km(NNE)
1700 24.7N 115.1E W0.4 290km(NNE)
1800 24.7N 115.0E W0.3 280km(NNE)
1900 24.8N 114.7E N0.1W0.3 280km(N)

白鹿係咪暫時都未入過廣東範圍?
一路都係福建江西

依家咪喺廣東境內

所 有 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 在 下 午 7 時 20 分 取 消 。

根據HKO定位,依家喺江西

之前經過梅州，梅州屬廣東省東北部
都叫入過廣東範圍 依家係喺江西
其實佢喺啲邊界度行緊
之後好似又會入返廣東省範圍 韶關附近

交合copy埋經緯度上天預

1911 白鹿（12W）HKO每小時定位&距離

8/24
1400 22.2N 120.7E 670km(E)
1440 T1
1500 22.3N 120.6E N0.1W0.1 650km(E)
1600 22.4N 120.4E N0.1W0.2 640km(E)
1700 22.6N 120.2E N0.2W0.2 620km(E)
1800 22.6N 120.1E W0.1 610km(E)
1900 22.8N 119.8E N0.2W0.3 580km(E)
2000 23.1N 119.3E N0.3W0.5 530km(E)
2100 23.1N 119.1E W0.2 510km(E)
2200 23.1N 118.8E W0.3 480km(E)
2300 23.1N 118.4E W0.4 440km(ENE)

8/25
0000 23.1N 118.2E W0.2 420km(ENE)
0100 23.1N 118.0E W0.2 400km(ENE)
0200 23.1N 117.9E W0.1 390km(ENE)
0300 23.1N 117.9E STNR 390km(ENE)
0400 23.1N 117.8E W0.1 380km(ENE)
0500 23.2N 117.8E N0.1 390km(ENE)
0600 23.3N 117.7E N0.1W0.1 380km(ENE)
0700 23.5N 117.6E N0.2W0.1 380km(ENE)
0800 23.7N 117.4E N0.2W0.2 370km(ENE)
0900 23.8N 117.2E N0.1W0.2 350km(ENE)
1000 23.9N 117.0E N0.1W0.2 340km(ENE)
1100 24.2N 116.7E N0.3W0.3 330km(NE)
1200 24.3N 116.5E N0.1W0.2 330km(NE)
1300 24.4N 116.1E N0.1W0.4 310km(NE)
1400 24.5N 115.8E N0.1W0.3 300km(NE)
1500 24.7N 115.8E N0.2 310km(NNE)
1600 24.7N 115.5E W0.3 300km(NNE)
1700 24.7N 115.1E W0.4 290km(NNE)
1800 24.7N 115.0E W0.3 280km(NNE)
1900 24.8N 114.7E N0.1W0.3 280km(N)
1920 all tc signal cancelled
2000 24.8N 114.4E W0.3 280km(N)

條尾一路帶啲雨帶上嚟一直係白鹿邊邊位

好撚大抽

2355 amber

暴雨走廊咁巧合是發夢位

鹿尾巴都咁有威力

大雨警報

【大雨警報】白鹿的殘餘強烈雷雨帶正為本港帶來狂風大雷雨 （2019/8/26）

請繼續在此帖文集中討論大雨[/quote]

大雨警報

【大雨警報】白鹿的殘餘雷雨帶正為本港帶來狂風大雷雨 （2019/8/26）

請繼續在此帖文集中討論大雨

馬鞍山巨雨緊
見唔到對面樓

出面好閃

機場Approach而家七國咁亂

好大雷聲

深水埗荃灣大雨過水砲車

雷達見到有更大舊雨區上嚟

居然啲人 仲繼續發夢

應該要出紅喇掛

啲雷聲大到嚇到我彈起

屌勁大雷

深水埗好閃 就黎睇到眼殘

啲雷又光 響又震..

場雨有冇預計去到幾點完？

紅

條雨帶西南掃上黎

應該會落一段時間

紅左

終於紅雨

cls 勁大聲勁震

紅雨埋

紅咗啦

屌你完全中撚哂

會唔會紅到聽朝

聽朝有冇機黑

地震咁

水源充足 好彩夜晚

皇天擊殺boooooooommmm

行雷行到張床都震埋

閃到

應該有機黑埋

唔洗番工

[black]黑得未呀?屌曬你地老母[/black]

黑未呀屌你老母

7點前會變番紅

閃到就黎盲

奇遇

西南季風扯左上岸

靜觀掛第一個黑雨, 啲雨帶仲黎緊

荃灣係咁畀黃雨區擊中

恭喜哂呀

ec 預測下星期日

正西南一路上

紅磡一滴雨都無

落左成日 紅先無乜雨 天文台

我都覺得有 條雨带會持續一段時間

實測0區黑雨 未必會上

澳門係咪準備陸沉

我屋企閃到訓唔到 開演唱會咁閃呀啲閃電

交合落到23.1度

氣溫介乎23至31度。

頭先有22.9

好涼

大嶼山間唔時一兩下閃又未落到含含聲

深圳應該又突然排洪
浸鳩大西北

西貢71 黑達標

係咪會食埋呢舊黃色？

大交合咁都唔出黑雨

EC大幅西調至湛江一帶

究竟舊阿留申低壓形態會唔會去到紫色一圈？有時望落幾恐怖，唔知西太會唔會形成到呢個級別既風？tip爺？

西貢真係好撚大雨
沖廁都去唔到水

100%黑雨唔到

溫帶氣旋黎無得同熱帶氣旋比，至少無咁多雨，風都可以好大，但都係啱啱颶風左右，熱帶氣旋就可以更高，不過溫氣影響範圍大，可以廣泛啱啱颶風

上午1時15分至2時15分，各區錄得的雨量如下﹕
地 區 雨 量 (毫 米)*
南 區 34 - 80
中 西 區 36 - 79
灣 仔 63 - 78
離 島 區 8 - 76
九 龍 城 53 - 68
油 尖 旺 60 - 64
黃 大 仙 60 - 62
東 區 39 - 62
觀 塘 55 - 58
西 貢 0 - 56
沙 田 29 - 52
大 埔 13 - 50
深 水 埗 34 - 44
北 區 6 - 33

其實黑都合理

放半day都殺，幫幫手開一開水喉

黑有兩粒鐘都要還神邊有半day

咁我都係訓，準備係紅雨下返工

捱唔捱到聽朝
好攰 想抖半Day先返

變番黃雨

黃

咁大雨都黃

成年人想黑雨有假放真係傻豬豬

垃圾

呢報GFS報多咗一個TC,阻礙副高係99W東側南伸,令99W預報路徑更偏西

預 料 位 於 西 北 太 平 洋 的 一 個 低 壓 區 會 在 未 來 數 日 逐 漸 發 展 並 移 入 南 海 ， 與 其 相 關 的 不 穩 定 天 氣 會 在 本 週 後 期 影 響 南 海 北 部 及 華 南 沿 岸 。

八 月 三 十 一 日 ( 星 期 六 )
風 ： 東 至 東 南 風 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 27 至 31 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

雨勢調強

星期五打黎好走啦 唔想影響831

大交合仲未比TCFA？

未

假期風

大西北橫風横雨

GFS新報 楊柳會一路西到越南 而玲玲會喺9月5 直襲香港 登陸廣州

今日落雨時大時細

交合99W TCFA

位於西北太平洋的低壓區正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。

831會唔會打風

我最鐘意就聽到呢句“一個熱帶氣旋似乎在形成中。”

不過有時候，會以“………氣壓頗低，一個熱帶氣旋似乎在形成中。”來形容

好亂呀，邊到及幾時又殺出一個玲玲出黎

EC呢報移速快咗,應該會西調

美媒：特朗普建議投核彈阻颶風登陸美國
美國Axios新聞網站今日（26日）報道，美國總統特朗普曾多次向國土安全部和國安官員建議向颶風投放核彈，以阻止颶風登陸美國。

報道稱，特朗普在白宮聽取一次颶風簡報時向官員詢問，當颶風在非洲沿海上空形成時，是否可以通過在風眼投下一枚核彈來破壞颶風。一名在場消息人士透露，特朗普當時說：「我們為什麼不用核武呢？它們開始在非洲海岸形成，當它們橫渡大西洋時，我們在颶風風眼投下一枚炸彈來干擾它。為什麼不能這麼做？」報道稱，提供簡報的官員當時回應：「長官，我們會研究一下。」特朗普再回應美國可以應對多少股颶風，並重申政府可以在颶風登陸前介入。報道沒有說明簡報會的日期。

Axios指出，白宮拒絕評論有關報道，但在場消息人士稱，當時提供簡報的官員和與會者明顯感到震驚，現場寂靜一片，會後他們都不知如何應對。消息人士稱，特朗普炸颶風的建議沒有得到政府內部認真看待，從沒被納入正式政策制訂上。另一名官員則為特朗普解畫，稱特朗普的原意是好的。

報道稱，特朗普並非首次提出這類建議。2017年時他曾問高級官員，是否應該用炸彈來轟炸颶風，以防止颶風登陸美國。特朗普在那次會議中沒有指明要用核彈。

根據美國國家海洋和大氣管理局（NOAA）的說法，核爆不會改變風暴的路徑，其釋放出的放射性物質會很快隨風暴移動，造成毁滅性的環境問題。

EC新報繼續西調 登陸點大概喺海南萬寧一帶 似乎gfs會比較準

玲玲返屋企啦

七日以上咪鬼睇啦

移速好快

EC 5/9 汕尾

行得好快

呢個831

清楚啲 ec應該係報紅海灣

16海馬？

出邊好黑

大雨到癲

東登

之前南海個件又調沒

楊柳又華南變海南越南

之後又會唔會報玲玲又去第到

EC 集合

GFS集合

波邊都唔中

又要食海南雞

windy 仲打飛機緊

雷雨區會唔會又入香港呀

邊撚到有玲玲？

如果楊唔西到南..
,玲玲係咪唔會中~

楊柳之後嗰個

鸚鵡?

之前唔係話預有西風槽打擊副高咩

係,但之後菲東個TC阻住副高係99W東側南伸

結果

駛唔駛走到咁西呀？北返d好woo

又唔使咁可惜既，本身大槽打擊副高既轉向猶如賭大細隨時最後又福建咩都無

PAGASA命名Jenny